化驗師：無發現陳彥霖死前5天內吸食過大麻

15歲少女陳彥霖的死因研訊第6日，政府化驗所化驗師康祐軒作供說，去年9月26日檢驗死者的肝臟樣本等，進行毒理化驗，但沒有任何發現，可以確定陳彥霖死前大約5天內沒有吸食過大麻，死前兩天內亦沒有服食過精神科藥物。

當日到場救護隊目莫橋輝作供表示，去年9月22日中午12時許，在西灣河水警基地見到陳彥霖的遺體，手腳全部彊硬，面部和耳後有屍斑，當進一步用心臟去顫器檢查，發現遺體沒有心臟電流活動，證實明顯死亡。

衞生署法醫藍偉文作供說，當日收到警方電話要求他到水警基地，但由於屍體是在海面發現，沒有機會找到環境證據，而且遺體已經被移送到水警基地，現場氣溫高，遺體腐爛機會比較大，因此他沒有到場，而是建議警方盡快將遺體送到殮房保存。陳彥霖的遺體被發現時面部向上，藍偉文說，在一般情況下浮屍是臉部向下，但亦可能因為被海浪沖刷而反轉。

聆訊明天繼續，預料會傳召解剖陳彥霖遺體的醫生和另外兩名化驗專家。

借個位

一陣屈埋化驗師食過大麻

push

彥霖案分析討論

#812 回覆

又老屈

3個專科醫生認為彥霖冇思覺失調
社工、同學認為冇異常冇自殺傾向
的士司機話彥霖精神冇異常、仲好有禮貌

彥霖仲約咗同學翌日一齊返學

[red]任法醫30年馬宣立：
姦殺案以外甚少遺體一絲不掛
[/size=5]

點解從來冇報告話D女性死者有冇比人侵犯過

推

PR你好

肚同肺入面有無水？

俾D人性啦！

五毛唔洗覆 佢哋玩單機到咁上下就會冇癮

支那仔

起碼有個線索
以證清白

第一日佢未妖魔化彥霖

真，食完大麻作供，供詞不可靠